---
date: 2009-01-27
title: Okular 0.8 wydany
---
Zespół Okular dumnie ogłasza wydanie nowej wersji Okular jako części <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Kilka nowych funkcji i udoskonaleń (w losowej kolejności): <ul type="disc"> <li>Dodano możliwość tworzenia Archiwum Dokumentów</li> <li>Rozpoczynanie wyszukiwania od bieżącej strony</li> <li>Wstępne wsparcie dla wideo w dokumentach PDF</li> <li>Udoskonalenia trybu prezentacji: wygaszacz ekranu blokowania oraz tryb czarnego ekranu</li> <li>Więcej rodzajów adnotacji</li> <li>Wsparcie dla Lilypond's - linków typu "wskaż i kliknij"</li> <li>Edytor konfiguracji dla wyszukiwania wstecz</li> <li>Eksport do formatu tekstowego OpenDocument i HTML dla ODT,moduły FictionBook i ePub (wymaga Qt 4.5)</li> <li>Nowy moduł dla dokumentów fax G3/G4</li> <li>Moduł DjVu: poprawa zarządzania pamięcią</li> <li>Moduł OpenDocument Text: różne ulepszenia</li> <li>... inne drobne poprawki i funkcjonalności</li> </ul> Oraz, oczywiście, usunięcie wielu błędów.
